撐佔中失證件 八九民運人士流落街頭逾兩年

【明報專訊】在佔領運動期間從內地來港聲援的八九民運人士王登耀，因失去證件而在港逾期滯留兩年多，數度流落街頭，曾睡在麥當勞、吃別人吃剩的食物度日。他不滿支聯會任他「自生自滅」，又指港人「重利不重義」，但他一直不想回內地，「因為不想回去做畜牲」。

睡麥當勞撿剩食 不滿支聯漠視

王登耀2014年12月抵港聲援佔領運動，次年6月中添美道清場後，他指身分證明文件被警察丟棄。滯留香港近兩年半時間，王登耀說，「我現在還在撿菜，在麥當勞吃別人吃剩的食物，到體育館公眾浴室冲涼」。王登耀說，最近有機構暫時收留他，但未必可以久留。在港期間，王登耀從當初滿懷激情變得多疑，指許多港人重利不重義，「這個地方的人很冷漠，就是我有這樣的特殊身分，也對我這樣不人道」。他承認有人暗中幫助過他，但「因為我的問題敏感，他們都是暗中在幫，不會出面，可能是不想惹麻煩上身，有時有困難想找他們，電話也不接，主動的更沒有」。

他說，曾找支聯會協助，但被質疑其八九民運人士的身分，要他找證據，後來他找到美國《新聞周刊》（Newsweek）的一張封面照片，是他4月18日在廣場上的照片，但他說支聯會並無照顧他，「現在就更灰心了，支聯會不管你 ，誰還來管你」。

李卓人﹕助申難民未成

支聯會秘書長李卓人回應稱，支聯會從未質疑王登耀八九民運人士身分，又指主席何俊仁曾於法律上提供協助，協助他申請成為難民，惟未能成功。

王登耀一直沒想過返回內地，「現在大家都在勸我回去，可是我從未想過要回去，因不想回去做畜牲」。他想盡辦法離開香港、離開內地，因「香港也是一個被奴役的地方」，指香港人變得逆來順受，過的是「要今天不要明天的日子」。

自失去所有的證件，王登耀自稱寸步難行。他曾到中區警署抗議半個月，又到灣仔警察總部投訴，但一直無下文。他說，入境處要求他補足證明，又以要調查他的身分為由，不給他「行街紙」，但又對他無限期逾期居留無任何處理。他說，「我犯了香港的法律，竟然沒有人來管我……在報案大廳睡覺，都沒有人理我。」

明報記者

泛民去咗邊

佢又唔係南亞裔，邊個得閒幫佢？
民運人士？同胞？不了，都未死

冇利用價值

李旺陽都比支聯會用完即棄, 咁多年都無再提過

支那會呢

係人都知佢想點啦，差在未講出口啫
支持執法掉返佢返中國

叫佢班喺美國既生死兄弟救佢囉

返到去又要死

他想盡辦法離開香港、離開內地
美國護照很想要吧

泛民仲乜唔同佢搞美國護照